黃日華揭露「無線五虎」決裂之謎 網友：怪不得和梁朝偉不往來

最近無線五虎將之一的黃日華遇到了不幸的事情，他相伴多年的妻子去世了，很多圈內好友來送行，劉德華罕見地攜帶朱麗倩出席，而苗僑偉更是一早就來幫忙。可惜五虎將卻不見湯鎮業和梁朝偉，湯鎮業是在大陸拍戲無瑕前往，而梁朝偉沒有送花籃人也沒來，這讓大家對梁朝偉更加生氣了，因為這麼多年來，大家都認為梁朝偉是五虎將決裂的元兇。
事情還要回到八十年代，當時五個人叱咤風雲，是無線最當紅的小生，其中以劉德華和梁朝偉的名氣最大，在電影圈也小有名氣。當時很多人都希望劉德華可以正式簽約電影公司，而他覺得五個兄弟共同進退就好了。於是劉德華就提出條件，希望能夠同時簽下他們五人，很多公司覺得壓力大，因為他們更看好的只有劉梁兩人。
正在劉德華和這些公司交涉的時候，TVB高層知曉了他們的想法，於是高層想辦法各個擊破，希望能夠從內部瓦解他們。他們最先找到的就是梁朝偉，因為梁朝偉比較內向很好說話，而且梁朝偉的家庭狀況不太好，需要賺錢養家，更需要一份穩定的工作，所以高層覺得梁朝偉是最容易動搖的那一個。
這麼多年來，大家也是這麼認為的，認為是當年梁朝偉決定續約，所以劉德華才被雪藏，而後他順風順水轉投電影圈，可憐劉德華400天內沒有工作，而劉德華和梁朝偉也是多年來不相往來，只有《無間道》的時候短暫合作了幾次。就在大家對梁朝偉的行為感到不齒的時候，2009年黃日華在參加《志雲飯局》裏坦露了當年的內幕。
原來黃日華才是第一個續約的人，因為他在TVB是一線小生，但是在電影圈沒有名氣，本來大家說好一起離開，是苗僑偉和劉德華最積極，而自己和湯鎮業覺得無所謂，而梁朝偉的想法就是共同進退。因為高層知道黃日華的心理弱點，勸他不要出去和別人爭，樹大好乘涼，於是黃日華就糊裏糊塗地多續了五年，一年多幾千塊錢的薪水，後來苗僑偉知道後十分生氣，但是事情已經發生了，不能再回頭。
苗僑偉當時和梁潔華已經結婚，只想要個穩定的工作，安定地過生活，所以他更需要無線的這份工作，而苗僑偉一氣下離開了娛樂圈去賣眼鏡，雖然後來曾志偉說和大家還拍了一部《五虎將之決裂》，但是幾個人的關係再也回不到從前了。只是可惜梁朝偉被罵了這麼多年，哪怕黃日華公開解釋過了，也因為很少人知道，所以一直還在誤會梁朝偉。

真係得陳永仁冇出席

無人想知幾個過氣呀叔幾十年前既事

苗僑偉當時和梁潔華已經結婚

你唔想知就唔好入嚟啦🖕🏼
其他人想知呀嘛

記者柒到

苗僑偉當時和梁潔華已經結婚

？？？？？
係咪垃圾content farm 啲文，苗僑偉老婆係戚美珍呀

左抄右作都抄唔啱。啲内容農場食撚屎啦

睇到好亂

未就係

五個享受晒香港最美好光陰
過去年半邊一個出黎幫香港人發下聲?
填海華扮都廢事添
巨星真係得周潤發似樣啲

姐係佢仲嬲緊黃日華

嬲30年? 小氣鬼, 但諗返當年套兄弟, 得佢一個冇份拍,我見湯鎮業都有買花圈

真係得劉華同梁朝偉有電影味
其他留番係tvb真係最好決定

做人最緊要飲水思源
當年學人出走TVB就牙斬斬
去同人拍電影再充大頭鬼搞公司破產
當年如果唔係有白龍王幫你
晨早衰過王傑

成篇文到最後都無講點解梁朝偉絕交

呢d 向大陸網copy 架?
成日都有d 咩港星秘聞係由大陸人講出黎
有人信又真係抵佢有得作落去